趣blogblog：敢供樓，點解唔敢供股票

「十年一劫，逢七必跌」，對連升8個月的港股而言，跌市魔咒完全失效。散戶對港股的熱情，對比10年前可謂天與地，市民對大市患得患失的心情，又畏高又想分一杯羹，在成交上已反映一切。

領展回報達168%
很多網友會詢問某隻股票是否值得長揸，入貨後隔了數天見股價異動，卻急急腳沽貨，口裏說中長線，其實是即日鮮。真正長揸的，恐怕是股價急跌變蟹貨，卻不願止蝕，無奈地坐艇等運到。
在此專欄一直建議讀者月供股票，除了本身MPF all in恒指基金，亦月供領展（823）以及長江基建（1038），趁有銀行提供首3年零手續費月供股票計劃，亦加碼月供煤氣（003）及港鐵（066）。月供股票的好處，是無懼市況波動及不會估算大市見頂與否，時間越耐，複式效應越大。
統計過去10年（2007年9月至2017年8月）煤氣股價紀錄，假設月供定額5,000元，合共買到的股票總數是34,846股，但10年間曾9次送紅股（十送一），累計下來，10年間累積到的股票數目是57,400股，較實際買到的多65%。十年間合共斥資了60萬元，而最新持股市值是85.64萬元，連同10年間收取合共8.15萬元股息，回報是33.8萬或56%。
另一個例子港鐵，以同樣10年期限，同樣月供5,000元，合共買到的股票總數是20,627股，雖則沒有送紅股，但期間股價穩定向上，更可觀是股息收入達到19萬元（曾連續兩年派2.2元特別息）。10年以來，本金60萬元，持股市值是94.88萬元，連同十年間收取股息，回報是54萬或90%。而領展及長建，回報更達168%及83%。
月供股票，最重要是持之以恆，以10年以上為目標，這才能盡享複式效應及食盡整個升跌市周期。當然，選擇月供甚麼股票，回報亦相當參差，大家決定前不妨做定功課，選擇一隻心水股票，然後計算其過去十年總回報及往績，而非單單聽坊間專家意見。
香港有個怪現象，敢供樓，卻不願供股票。槓桿效應下，樓價過去10年升幅達到兩倍甚至更高，惟月供穩陣公用股股票，除非大家覺得可以不搭地鐵、不用煤氣等，否則沒槓桿的資產投資，有近一倍甚至更高回報，不失為退休以至為兒女教育基金投資工具。
月供股票，不用理升市或跌市、牛市定熊市，終日炒炒賣賣，營營役役，結果很可能得個桔。

股榮

有看此篇。因為D人認為磗頭有渣過拿過股票。但係供股票供幾多可以控制，負擔到喎。開始供樓就要死慳爛慳，仲要找秘撈

如果月供了當年既大藍籌利豐 屍變環球 or 遠古d既香港電訊會點

注意買入單一/某幾間公司既風險

供股唔係萬能, 亦要記住你買股票唔係買佢當前價值, 而係買佢既將來
買中下一間思捷環球只能講聲RIP

供股揀長線穩當，有息收為上。D股唔係直線上升架嘛，如果供下供下隻股隻跌，心裡受唔受得住?
我供隻騰訊#700，仲有一個月供滿啦(不是銀行月供，是買哂哂貨分期供)! 200元左右買入，分12期供，YEAH!

邊到有得咁玩

香港啲垃圾供嚟把撚

為左呃稿費可以去到幾盡

應該供指數

如果真係買大公司呢？
港鐵之類？

在香港有2間證券行係可以咁俾客供股票。你可以去比較下息口同彈性。提示：我爸叫(耀輝)。

如果我早點有錢供港鐵就好了.......有價有息

點都唔係而家開始供掛

可以供ETF,基金之類

開始吹噓就真係離一劫不遠

唔係呀，苹果篇文都發人深省。供樓是多少人心里的痛

#2800
保險，基金之類就免

點都要揀隻去儲。我有個同年紀的同事，一出手的投資金額比我大7倍，嗚嗚.....點解我唔早D諗理財的問題?早年淨識買消息股蝕左去。

睇多次我果句, 買股票唔係買佢當前價值, 而係買佢既將來
你認為間公司前景冇問題就去馬, 如果認為買指數型ETF更好就買ETF
冇對錯之分

供果陣唔計通脹既
十年前五千蚊點同而家五千蚊啊

供期好短，1年或兩年。最多三年。不過打算供完，再揀第二隻隻再供，唔會選3年。

樓同股票既波幅點比